%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% E.Pinault-Bigeard - e.pinault-bigeard@upsti.fr
% http://s2i.pinault-bigeard.com
% CC BY-NC-SA 2.0 FR - http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/2.0/fr/
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\documentclass[11pt, multicol]{article}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Package UPSTI_Document
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\input{inputs/commands}

%---------------------------------%
% Paramètres du package
%---------------------------------%

% Version du document (pour la compilation)
% 1: Document prof
% 2: Document élève
% 3: Document à publier
\input{variables/documentVersion}

\input{variables/infoDoc}

% Référence au programme
%\newcommand{\UPSTIprogramme}{\EPBComp \EPBCompP{B1-02}, \EPBCompP{B2-49}, \EPBCompS{B2-50}, \EPBCompS{B2-51}, \EPBCompP{C1-07}, \EPBCompP{C1-08}}

% Si l'auteur n'est pas l'auteur par défaut
%\renewcommand{\UPSTIauteur}{WWOOOOOOWW}

% Si le document est réalisé au nom de l'équipe
%\newcommand{\UPSTIdocumentCollegial}{1}

% Source
\newcommand{\UPSTIsource}{A. Juton, J. Deprez, J. Maillefert, G. Vaquette}

% Version du document
\newcommand{\UPSTInumeroVersion}{1.2}

%-----------------------------------------------
\UPSTIcompileVars		% "Compile" les variables
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Début du document
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{document}
\UPSTIbuildPage


%\UPSTIobjectif{Durant cette activité, nous allons analyser une trame pour l'envoi d'informations sur une étiquette.}

\tableofcontents
\section{Présentation du système}
L'étude porte sur l'automatisation d'un système permettant d'étiqueter, de remplir et de boucher des bouteilles. 

La partie opérative et le pupitre de commande sont représentés sur la Figure~\ref{fig:partieOperative}. La parte commande de l'automatisme est assurée par un automate Schneider Electric.

Les bouteilles sont positionnées sur les emplacements adaptés d'un tapis roulant. Elles sont étiquetées puis remplies et bouchées avant d'être envoyées sur un circuit de mise en carton. 
Le poste d'apporvisionnement (mise en place des bouteilles) et le poste d'évacuation ne sont pas traités dans cette étude. 

Les différents vérins sont des vérins simples effet. Le vérin assurant la descente du piston de bouchage et l'électrovanne assurant la fermeture et l'ouverture de la citerne de vin sont commandés par un distributeur électro-pneumatique 3/2 monostable. 
Les vérins assurant la descente des cônes de remplissage et de bouchage sont commandés par un distributeur 3/2 bistable. 

\end{document}
